	*  Documentació:
		* Llibre "What you need to know about Docker": http://www.spooch.dk/Ebooks/Programming/What%20You%20Need%20to%20Know%20about%20Docker%20%5BeBook%5D.pdf
		* Presentació de Docker & DevOps del profe: https://docs.google.com/presentation/d/1RkufjRnQJDbIumoYYpCkY0i2os1eKhiHHcMmDr-XwXI/edit?usp=sharing
	* Receptes:
		* Docker Swarm: https://docker-docents.pad.floss.cat/p/xuleta-docker-swarm
		* Kubernetes: https://docker-docents.pad.floss.cat/p/xuleta-kubernetes
#########
while true; do cd /pub && \
more beer ; done
#######
	
https://isp.floss.cat/daryl.tar.gz



Instal·lació de Docker:  curl -s https://get.docker.com | bash 

DOCUMENTACIÓ
Llibre "What you need to know about Docker": http://www.spooch.dk/Ebooks/Programming/What%20You%20Need%20to%20Know%20about%20Docker%20%5BeBook%5D.pdf
Presentació de Docker & DevOps del profe: https://docs.google.com/presentation/d/1RkufjRnQJDbIumoYYpCkY0i2os1eKhiHHcMmDr-XwXI/edit?usp=sharing
The DevOps 2.1 Toolkit: Docker Swarm http://samples.leanpub.com/the-devops-2-1-toolkit-sample.pdf
		* https://github.com/vfarcic/devops-toolkit


Participants: 
	* Kenneth Peiruza: kenneth@floss.cat 666236433
	* Raúl     raul.algarra@iesjoandaustria.org
	* Lino      lmunoza@ies-sabadell.cat 646899788
	* Jordi   jgrau2@xtec.cat
	* Abel alucena5@xtec.cat
	* Òscar    olopez7@xtec.cat
	* Ivan  ivan.quero@iesjoandaustria.org
	* Albert asanti3@xtec.cat
	* Xavi Sanchez xsanch2@xtec.cat 
---

	* Xabi Araujo: xaraujo@xtec.cat
	* Pau Tomé: pau.tome@iescarlesvallbona.cat
	* Joan Iznardo: joan.iznardo@iesjoandaustria.org
	* Javier Garcia: jgarc475@xtec.cat
	* Joan.mercade@cirvianum.cat



NFS: https://docker-docents.pad.floss.cat/p/nfs

	1. Dockers interessants: https://docker-docents.pad.floss.cat/p/dockers-macos
	1. Dockerfiles: https://docker-docents.pad.floss.cat/p/dockersfiles
	1. Docker networks & volumes: https://docker-docents.pad.floss.cat/p/networks-and-volumes
	1. Docker compose i docker Swarm: https://docker-docents.pad.floss.cat/p/docker-compose
	1. NFS: https://docker-docents.pad.floss.cat/p/nfs
	1. Docker Stacks: https://docker-docents.pad.floss.cat/p/docker-stacks
	1. Exercicis
	1. 
	1. - Desplegament Swarm
	1.   - Cluster 1 master 2 workers ?
	1.   - Concentració de mètriques
	1.   - Concentrar logsocker-docents.pad.floss.cat/p/docker-stacks
	1. Docker Compose del Etherpad: https://docker-docents.pad.floss.cat/p/etherpad
	1. Stack d'exemple: https://github.com/kpeiruza/docker-stacks
	1. K8s concepts: https://medium.com/@geraldcroes/kubernetes-traefik-101-when-simplicity-matters-957eeede2cf8

Docker from profes 2 profes: : https://docker-docents.pad.floss.cat/p/docker-p2p
Docker temazo :-) https://docker-docents.pad.floss.cat/p/docker-temazo
Docker Compose / Docker Cluster: https://docker-docents.pad.floss.cat/p/docker-compose-demo
Docker tig-stack modificat per agafar com variable el nom del NODE https://github.com/lopsoros/tig-stack

GIT per a SMIX 
https://gitlab.com/xabb/m03/blob/master/00_GITLAB_BASIC
https://gitlab.com/xabb/m03/blob/master/01_GIT_GitLab_SSH.pdf (modificar tipus de clau) -t ed25519

CURS DOCKER (baixa't una play list de 7 hores)
$ youtube-dl -x --audio-format mp3 --audio-quality 0 -cio '%(autonumber)s-%(title)s.%(ext)s'  "https://www.youtube.com/watch?v=5z2kYFG3OfY&list=PLrb1e2Mp6N_tXQryuDVzOq4SLQKqVv1uz"
$ for i in *.mp3 ; do nou=`echo $i | sed 's/[^A-Za-z0-9._-]/_/g'`; mv "$i" $nou; done


CTRL+P+Q dessassocia el teminal (detach)

proposta de laboratoris emprats al curs 20182019 (no me masacreu i aprofiteu alguna de les idees :P )
https://github.com/joaniznardo/2018smxm7

Gitlab apunts i exercicis M6 SMX, M11 ASIX, curs DevOps:
https://gitlab.com/pautome

https://docs.docker.com/config/containers/logging/json-file/

docker run -ti centos
docker run -ti ubuntu:14.04
docker run -ti ubuntu:14.04
docker ps
docker ps -a
docker run --name soc-mascota -ti ubuntu:14.04
docker ps -a
docker run --name soc-mascota -ti ubuntu:14.04
docker rm soc-mascota
docker run --name soc-mascota -ti ubuntu
docker ps 



docker run -d -e MYSQL_ROOT_PASSWORD="pepito" -e MYSQL_DATABASE="wordpress" -e MYSQL_USER="wordpress" -e MYSQL_PASSWORD="passcutre" --name mysql library/mysql:5.7
docker logs -f mysql 
docker ps
docker run -d --link mysql:mysql -p 8877:80 wordpress:latest
docker ps
docker logs -f optimistic_matsumoto 
docker build . -t nomdelmeudocker:tagDelMeuDocker


